我希望在這法庭裡我整個家庭所奉獻的自由 血淚 生命以及身心傷痛，獲得聊勝於無的生安死息。

林義雄家發生血案
1979年美麗島事件發生後遭到政府逮捕，隔年軍事審判期間遭遇林宅血案，母親和雙胞胎女兒被殺，，此案至今未偵破。促轉會 2020 年 2 月 17 日公布「林義雄宅血案調查報告」，指出當年威權統治當局涉案的可能性不容排除。

林義雄：請庭上能擺脫一切政治上、輿論上、感情上的壓力，依據天理、良心、法律作最公正判決。我所說感情的壓力，是指我家血案，我虔誠的祈求上天讓慘無人道的傷心事，不影響鈞庭的公正判決。但我堅信自己無罪，請庭上詳查。

我感覺到本案不僅是被告有罪、無罪的判決，將影響我國民主法治的前途，甚至於我們還能不能免於共產奴役、活在民主社會的一個關鍵。

我希望這一次的審理和判決，將會消除這些破壞全民團結，社會祥和的陰影，使我目前三人陳屍在殯儀館，一個僥倖生存回到宜蘭養傷，其餘二個在這法庭裡的整個家庭，所奉獻的自由、血淚、生命以及身心傷痛，獲得聊勝於無的生安死息。

輔佐人 方素敏（林義雄妻子）

當我身心交疲，躺在長庚醫院休養的時候，我想起義雄當時說的一句話：「被人誤解是最痛苦的，但被人誤解到危及家人則是絕望的、噬心的」。為了使他覺得，這世界還有了解他的人，所以我寫下「我的丈夫——林義雄」
，希望他在痛失慈母、愛女，萬念俱灰的情形下，能恢復一點生機，為我和奐均活下去。

呂秀蓮：
我一直認為，無論國際局勢多橫逆，國家總是自己的，無論前途多晦暗，覺悟與奮鬥總有希望。我不曾主張臺灣獨立，雖然我被調查局以臺獨叛亂的罪名羅織，我所主張的，其實是臺灣的前途應由一千八百萬臺灣島上的住民來共同決定，而不是美國的霸權或中共的武裝侵略。

現在，我就要將我的生命，我的自由，我後半生的命運以及我家人的名譽與幸福，交給我面前代表國家執行法律的諸位審判官手上了。這希望的火殘忍地熄滅了，那時候，火光也許不再需要了，因為天已大亮！